黨政府：留意到農曆新年後大量人士經回港易返港 提醒需出示陰性報告以豁免隔離

政府提醒透過回港易計劃回港的香港居民注意事項
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
因應不少早前返回廣東省度歲的市民在假期後回港，為確保通關過程順暢，政府提醒擬透過「回港易－在《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章）下香港居民從廣東省或澳門回港豁免檢疫計劃」（回港易計劃）返港的香港居民，必須符合所有指明條件，才可在抵港時獲豁免14天強制檢疫安排。

食物及衞生局局長按《若干到港人士強制檢疫規例》(《規例》)（第599C章）下的指明條件包括：

（一） 在回港前14天不曾到過香港、廣東省或澳門以外的地方；
（二） 在回港時出示由任何一間在廣東省或澳門內獲粵港／港澳兩地政府認可的醫療機構所發出的有效2019冠狀病毒病核酸檢測陰性結果證明；及
（三） 持有回港易計劃的名額及按名額上列明的預約日期及口岸回港。